【翠湖金殿海景盛】低調置業討論區（213）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/08/17公佈,，中原城市領先指數188.64，按周升0.15%

lm

【香港樓市寒風刺骨 低智業主圍爐取暖】低調置業討論區（212）

上一個POST, 歡迎繼續討論

之前個題目係下聯，依家先補返上聯

自行頂置

二手樓爆劈價潮，居屋更出現「一買即坐艇」慘況。鑽石山龍蟠苑一名居屋買家，樓都未收，層樓已貶值63萬元或10%。
美聯物業何家豪表示，龍蟠苑D座10室其中兩個放盤(連地價)，同樣是中層，面積同為426方呎，只是樓上樓下(隔一層)。樓上單位今年5月放盤，由於開價達700萬元，故造就樓下單位於今年5月以663萬元賣出，呎價15,563元。但樓下賣出後，樓上單位卻不幸遇上淡市無人問津，即使上月減價至668萬元，「放咗成個月仍賣唔到」。直至昨晚，樓上單位突大幅落價，減至600萬元終賣出，呎價僅14,085元。代理形容，樓下買家真慘，層數低過人，卻買貴63萬元。土地註冊處資料顯示，該低層買家已簽正式買賣合約，料已支付樓價10%定金，但尚未完成交易，樓都未收層樓已貶值一成。
此外，龍蟠苑同類單位高峯期造價曾逼近700萬元，如A座高層14室，上月以685萬元連地價易手，呎價16,080元。

即係好似呢D咁
你地日日講 買樓一定賺 樓市Gogogo
如果有租租真係計岩數就買
一個月已經輸左63萬
可能你地搵錢多 唔志在
但63萬 已經係我一年既年薪
你地可能又會話 長遠計一定賺返 可能係既
但新業主一個月買貴左63萬 呢個都係事實

我7月已經見到貿易戰 黎緊會加息 新興市場貨幣危機 等等既問題
最重要一點就係 我係完全唔相信剛需
依家600萬以上樓難去貨亦都引證左呢點
所以我覺得係時候出Post提醒下人
換黎既結果就係比萬人屌
但好彩 時間已經慢慢還返清白比我
諗返 其實都係自己多撚餘
自己衣食無憂就算啦 理咁多野把撚
不過我覺得依家香港就係缺少 我呢種人 所以變成咁
既得利益者剝削其他人 取笑其他人

成功1001✌🏼

下個post置頂

600萬以上係要時間消化下架啦, 儲多幾年600以上咪一樣要買

其實你都係既得利益者
有一班人要結婚/ 搬出嚟之類自用
有需要咪買
等多個月可能乜盤都無

宜家買左600萬上車既人3年後換樓咪又係會買中價樓

我從來只信一句Empty vessels make the most sound.越要擦存在嘅人根本就唔需要理佢，同啲扭計嘅bb仔一撚樣，所以各位大佬，真係同佢嘈都嘥鳩氣

正經講我相信會係横行，之前大半年急促上升左 20% 點都要有d 時間回下氣抖抖
而家總會有d 人心急怕急跌要 take profit 有少少平貨都好正常

但其實你地一直睇好樓市 咁無理由永遠上升 幾時先跌

留名

前兩年咪跌過囉

我睇淡
點知幾時跌

呢家唔買既人冒既最大風險係如果好似上年年頭咁爆升, 佢既首期會由買到變買唔到
買左, 賬面蝕, 層樓唔會無左

自己平行風險

其實我地都想跌

跌左先可以入多間

according to 數字兄 in 鄉土《買樓十大誤解》，貨幣 vs 實質資產 既購買力，每 30 年以 95% 貶值，實際上又冇咁誇張，但每 30 年貶 50-75% 就係親身體驗到既野

其實我睇會回一回
好似唔多巴打睇會繼續升

已經諗緊跌既話買乜好

我都想知銀紙幾時先會唔貶

我更加驚呢期高價接左車位既人

其實我唔知 已經唔敢再估

呢個post不嬲都係主要鼓勵人買自住樓,
買樓自住唔係好似你條on9仔咁係度計升跌,
最重要係有個穩定既家,
又可以整自己中意既裝修,
住屋支出亦相對平穩,
長遠for結婚生仔

最撚憎你呢d拎自住樓當投資既白痴

車位無剛需
一定最快跌

想當年，05年我做緊老麥時$16個餐..而家$32普通餐都未必夠 13年後物價都差好遠了....

買樓既出發點唔同, 之前都有同撚狗俠講過
真係有自住需求, 根本係俾夾上車

只求自住, 搏跌既風險太大

投資真係睇自己買咩野同自身能力, 好難討論
至少呢度一直都叫人唔好買studio / 一房, 係個水鏡係咁話呢度狂叫人買劏盤

我承認我係
但我出身草根 屋企從來唔係大富大貴
所以我知要租屋 要住劏房既人 既慘況

個個月成比份糧比哂業主 換來既係
係網上面比人冷嘲熱諷 個世界應該係咁既咩？

租租唔係無錢供樓呀 係無錢比首期
業主因為有錢 所以租租要幫你地打工
如果政府起多D公共房屋 嚴格執行 5成按揭以上先可以放租 呢個情況已經可以改善
但香港係地產綁架政府 係K型社會
但有同情心既 都唔會係網上講風涼話
重要橕香港樓價無問題 買唔到樓係D人 自己本身廢

好多人唔知有mortgage link

大跌就冇咩可能，小跌就會既

你要時刻睇樓知價，跌個時你就會smell到

呢鋪我撐你
我都睇唔過眼撚租租果班

話人地廢個啲風涼話係言巴講架 我地無睇唔起人

任何投資投機都會有風險，我得一招嘅啫 - 留一手、勿All in

講完

有能力守就得，我自己根本升跌都冇所謂嘅，樓並非我全部asset，只係部份，何況冇乜槓桿，甚麼call loan冇份，租照收

有需要我可以即贖晒佢，冇問題

咁依家算唔算smell到

去成人台睇日本風涼話好過啦

依家好明顯係磨上磨落
唔係話唔會跌
但樓爆既話，我覺得難d囉

有啲人係㗎
成日出公海出post撚租租
你估人哋買到嘅話想租咩

算啦清!
香港好多人心理不平衡，咪要上網鳩噏吓囉！
佢哋自己都好明白宜家係有陣𤓓味，不過想搵地方發洩吓，等自己個心好過姐

我無睇

唔覺，早排成日比人反價

好正咖，條女

負皮專員仲未放工？

認真答你同講個例子
我朋友有一層full paid樓（現值千幾萬）
16年新買果層又升左4成
佢而家做緊既係周圍睇樓扑傻瓜，想買多層1000萬到既平野

我朋友唔係特別富貴，只係普通中產，佢咁樣子比比皆是

其他人講啲咩我又真係無成日出去睇
算啦大家都唔好咁認真 笑你窮又好有錢又好，都係咁啦，有朋友同我講過，其實多幾個零都係咁樣生活

自住樓叫租金對沖方案，凍結租金上升，交租比自己，投資就係一間以上嘅叫投資樓

李+X講咗，自住供得起就幾時買都啱，炒樓就唔好

其實二手樓有鳩得炒，佢都炒晒，主要係長線提供cash flow

賣咗2間之後呢幾間都唔會賣了

一向都係話有需要 ＋ 有能力就去買自住樓，
唔好諗到今年買樓就會驚跌，
一早計好晒數。

其實中間好多個post我地都講過大部分樓過左4球係好蝦人買

巴打睇啱邊度我跟你買

呢樣真，根本仲為咗keep fit 食少咗，慳唔少

我由學生生涯到而家每日支出都差唔多

標準答案 瓏門
其實gy都唔貴 aa話17200/尺買到兩房
（好似係）

其實置業post真係唔多出去撚人

小弟係連登既 account 好似 95% 都係度貼

舊post未爆就過晒來

都唔係嘅，只係方便我哋去深圳同配套好適合我哋啫

GY幾好，如果他日價錢平啲我都有興趣，搞掂人頭限制就OK

萬7蚊

所以咪搞到西灣河筲箕灣淪落囉，家陣佢哋仲平過屯門元朗

如果第時有機會 想買嘉亨灣

最尾嗰句我喺度拗過
玩曲線點知俾人當我真係狗眼看人低
好冤枉

事實係靠政府，蚊都訓
當年689港人港地，完全冇用
而家777搵地填海起樓，起碼7年/10年後既事，到時佢都做左人大lu

我自己都有排非核心家庭公屋
朋友講有核心家庭由2010年排到而家都未有消息，咁仲信咩政府

仲有我唔會笑租租
我有朋友想租匯璽，我心底反而支持
因為最值租係呢一刻，一黎全新樓住，二黎而家租金回報係最抵租，鬼唔知發展商開溢價又高管理費

不過我只知道租的話，會難儲資產
魚與熊掌，自己選擇，自己負責

你啲曲線曲到圓

咁一磅水就有另一間平六十萬又真係會揼心口嘅

近自己本身屋企？

咁睇下爸打 到時你贏定我贏啦
我就咁睇 你買樓都係比個市場氣氛迫出黎
因為你覺得 今日唔買 3年後更加買唔到
但其實你明明無置業需求
就好似我個時讀大學 個個同事都未畢業 就話好想買樓呀 好難買樓呀
我心諗 女又無 工又未搵到 咁快諗買樓

如果你要投資 好多方法都比租金回報高
唔好講咩呀 依家只係 美金\港元 定期已經有2厘幾回報
你做收租樓 7除8扣 咪又係咁上下
但你要比銀行鎖你3年
不過我估你都係博物業可以升值

但我都幾肯定同你講 如果你層樓係2個月前買
你輸既機會係好大 唔係黑心 係我自己既睇法姐
因為樓市升勢已經去到尾聲 購買力真正揸干揸盡
好難再有一浪資金推高樓價 再加上環球經濟變差 負面消息不斷

BTW 你咪個D偷雞放租既人囉
不過算啦 依家個個攞正牌
香港就係咁

好睇唔好住
太古城雖然無會所，但好住同方便好多

住緊

長遠睇係升 呢個亦都係可圈可點
長遠樓價升 有可能係因為通漲
但唔代表實質購買力有上升

以黃金報價 樓價還未追上97價

我計過mortgage link acc存款利息真係可以對沖到按揭利息

自己放入去既錢，同按揭比較，乘返相對應比例，差不多岩岩好

所以咪話囉
不過香港已經無人肯為窮人發聲
大家都覺得關我撚事呀ma
個個都係咁偷雞放租架啦
明既 香港人係咁

呢D置業需求咪比 D地產商 發展商 網上GOGOGO 迫出黎
今日唔買 聽日更加買唔到

越多顧慮就越買唔到
希望你過多幾年會改變想法

我仲草根過你啦 屋企前十幾年連飯都冇得開咁濟

起多啲屋都需要人 私人樓供應減少咗 咁啲樓都係成本貴 都係要升

租租點解會冇首期因為佢地交租...50％放租只會減少租盤 供應少咗 都係會升

我都係 平20萬都唔肯

幾年前有貿易戰？
幾年前香港有加息？
以前樓平息貴
依家樓貴息平
唔好真係覺得加息真係唔會影響到樓市
加一次可能係既 加幾次就唔同講法
你無用大槓桿去一開二 二開四
唔代表市場上無人咁做

再者加息係會影響整個中小企借貸情況
有公司還唔起就要執笠就要裁員

我因為做野既關係 成日要接觸D老細
佢地都不約而同會講 最近經濟差左 生意難做左
大陸經濟有幾差 更加唔洗講
基本上你要問銀行借一蚊都難
係大陸運一蚊出黎都要過五關斬六將

你真係正常過隻mnc好多

自住谷爆個mortgage link account根本冇得輸

我理撚得佢邊個撚邊個
理撚得佢有錢租租定無錢買樓乜乜乜
剩係知好多痴線佬
P絲乜最近青山開放左上網？

唉
有幾多個買完樓 重可以隊爆個 ML AC

真係唔知有mt 加按轉按 玩

有時我都明
你地個個買哂樓 係好難同我企係同一個角度諗野
唔係話我 眼光獨到 特別有遠見
但有時企係唔同既位置 睇到既野真係會唔同

我真係有諗過度過先去勸人未買樓既 唔好買樓住
買左個D就無得講啦
或者有急切需要既 唔買要訓街既 咁你咪去買囉

如果之後樓市無跌既 咁我咪唯有怨自己睇錯市
害左人 都無計
因為我出發點係想幫人 好心做壞事都無計

但我到呢一刻都好有信心樓市之後會跌

你今年6月買喎 你睇清楚D先啦
你要盲橕到咁 無野講

其實唔爆都唔緊要，你有收入，儲儲下自然有番多d錢
係頭幾個月又裝修又搬屋可以錢會緊d

其實我有少少覺得
有磚頭銀行重係好肯儲錢
但公司冇大陸客
大陸經濟點我冇咁update

是，其實大家同一個觀念，唔使結婚屋企有得住，咁梗係唔使買都得，可以等。
如果已經結左婚，甚至有小朋友要返學讀書，需要一個穩定既環境
計得掂數就點都係要買左先，如果要出去租就更加應該要下定決心買
只要你做過幾年租租，你就覺得自己應該要買樓既

佢就係唔使做租租嘛

可以考慮寨乪
btw 64k係會多人到頂閘
不過我由總站搭去另一邊總站就實有位坐

所以佢等得既，但又唔好覺得而家買樓既人係傻，要高位接貨
因為每租一個月，都係減低既自己既購買力

好多人唔洗做租租都衝左去入市啦
你地上面有個巴打都係咁啦
我有無做過租租 根本唔係重點

重點係 我想同其他巴打分享對樓市之後既睇法
我認為會跌 買樓既可以忍下手

但之後當然比業主狂屌 、比人標籤
租租
廢淡
窮閪
黑心

如果比人屈你都Ok既
咁屎都食得啦

［member]冇，純粹對個區嘅觀感 [/member]

其實我地大部分人都好低調

有無人近排裝修？
揀左馬可波羅地磚同東鵬浴磚
有無人夾運？或有集運介紹
成500-800kg

所以我而家盡力咁免利息套錢食息差，套多10萬就多10萬

好！咁我明白你既諗法嚕，唔反對你繼續出去吹淡，不過都係果句，呢度係打圍埋打邊爐，道不同不相為謀，無謂搭枱傷和氣

利申：我就唔會出公海笑人既，最多食下花生既啫

無論你觀點係乜，有立場有腰骨既都算係一條英雄好漢，you've earned my respect

最後奉勸你一句：順勢而為啦，見唔對路轉軚都不為過，為啖氣同自己過唔去就無謂啦

求

好似你撩鳩我，我先踩鳩你公屋窮閪，咪扮

沈門兄弟通知我話喺公海狙擊我，我都廢事理佢，因為我根本唔需要理佢哋，喺我嚟講佢哋nothing嚟嘅啫，根本冇需要嘥時間

走嚟呢度嘈就踩撚到佢一棟都冇，阻撚住晒，係咪咁話

今晚變咗好淡一齊圍爐
識英雄重英雄
撚狗巴

其實駛乜話咩唔想租租比人呃入市
根本無人知後市
計我話想上就上 唔想上就唔好上, 後果自負
上網講野唔洗負責任, 分分鐘有d唱淡既根本係好友, who knows?
如果真係睇連登幾個post 就受影響,咁條友都有問題啦
咁好心機, 不如去追擊d 周圍話女人係臭, 男人個個叫雞班人啦

咁係你低估文字既力量 網上既力量
再加上你本人既網名
都不難理解你可以講出咁涼薄同埋無情既說話

Thank You 🙏

真係話你on9怕你嬲
唔好當人係傻先得架

上個網睇完人講就狗衝去買

even 俾AA呃都有自己責任
做人就係要為自己每個決定負責任, 唔應該推卸係他人身上

一個人講大話無人信
十個人講同一個大話
就會有人信

我係想買樓先會上網睇有咩應該要留意

有人睇淡有人睇好喎
信一邊就怪睇好嗰邊係咩道理
再講 我冇睇好定睇淡 啱啱換樓
淨係知 我鎖定左住屋成本
4年之後 月供唔會多過1萬蚊
但住緊地鐵上蓋500呎
到時樓價幾錢 同我無關
係咪都係要住

網上面其實都唔係得一種聲音，
即使我地話有需要就買，但同時都有好多人講要量力而為，唔睇好後市。
當你收晒呢一大堆資訊，點分析就取決於自己了。

兩睇
想上車既都同樣可以睇到嚇親唔敢上
跌就話有機，唔跌就奶撻

睇好睇跌各有各嗡
要睇既人鍾意點理解就點理解

繼續圍爐

我梗係知
我一個人力量有幾多姐
可能到最後一個人都改變唔到佢想法
但我唔係要站係道德高地
我係相信香港係有言論自由既地方 我想做一個敢言既人
不過係唔明/唔甘心 點解個社會係咁
當有少少相反意見提出既時候 會比既得利益者屌到仆街姐

不過今晚都見到大部分業主係理性既
我亦都唔會期待業主同我一齊叫樓爆 樓跌
我買左股票都唔會想佢跌啦 更何況係樓

On9

你真係成個低置區 最高質

其實佢地班淡友有d係講野有道理
但佢地真係有少少被害妄想症
改個樓市gogogo名就係涼薄無情
成日以為業主都想迫死租客
真係心諗做乜鳩

我想樓價跌

其他業主之前咁激動都係見你揸住層公屋扮專家
你有自住樓，有啲野你唔明 好多人經歷過miss左上車機會後悔不矣先咁激動，而且我地一向都宣傳有能力先上車，無能力唔好太勉強，買左都唔會開心

同埋你地成日屈我地炒樓 宜家無炒樓呢件事喇

任你點講
問心從來都唔會狗眼看人低
我自己都係辛苦捱返黎
你搵到我撚鳩租租既留言我話你叻

講錯 樓價幾錢同我有關
如果樓爆就買間收租

咁講真咁大個人真係要有d思考能力
例如當初aa話我過到壓測
自己都要識搵banker幫手crosscheck...

睇黎我要改下個名 廢事d人屈鳩我黑心涼薄
痴撚線

改做樓市down down down

岩岩真係起下你底 搵下你D Post
無意中睇到
原來你今年都同我差唔多大 27歲
2公婆加埋搵5萬 未買樓
因乜事你會變左樓市GOGOGO呢？

本身你自己都係高樓價既受害者
搞乜無啦啦咁大轉變
斯德摩爾哥症候群 ？

咁當然你可以話 上連登勿認真
不過如果係咁 就代表你撚D買唔起樓既人
亦都引證左 真係好似我咁講
有人會不斷發佈假消息 發佈D買唔到樓有幾慘既post 叫人入市

結果買左呎價最低嗰間

咁我就同情你啦
既然上左船都無辦法唔一齊叫GOGOGO
但唔好忘記當日你未買樓時候既心情

無忘記過, 有一排直頭灰到每一日起身都喊
Btw 屌你仲以為我黑心涼薄
我最多撚下d鳩up當秘笈既痴線淡友
從來都唔會撚租租或者有心想上車既人

聽見你咁講我已經想喊，諗返起十年前嘅自己
為左儲錢，幾辛苦嘅日子都挨過
一日返十幾個鐘，帶飯，同女友share燒味飯
唔敢去行人地新商場，唔敢去house warming party，會大壓力到喊
青春無悔

學我米飯班主話齋 買樓真係好講緣份

屌你地老母
返工死server岩岩先整好依到發展到咩地步
做乜撚狗俠會同aa做朋友

早晨

錦上路西鐵出市區真係幾快 但要夾硬逼上車

Haha 大和解咁咪幾好....

其實真係唔好為左部份過激言論就互相指罵.... 唔係睇淡就無錢，但亦唔係叫人買樓就一定AA..而話樓市只升唔跌就係廢話，睇03 08 15 已經知唔係....但長遠升就係大部分人預期....

香港買樓咁貴，買樓肯定係人生大事，小心d好正常... 成日講緊都係自住....呢個自住需要，隨住年紀增長，其實真係會變.....撚狗俠無記錯話自己26歲，其實時間真係可以過變想法....人人背景唔同，本身家庭有樓或做過租租或真係落場買過樓，感受亦真係好唔同....

至於分歧重點係黎緊會唔會有較大跌幅.....其實後市真係估唔到，連大發展商同政府都唔知....人人係度估同買大細無分別... 唔係話估中就代表咩..為啖氣好無謂.... 而更無謂就係係度比身家...係唔係有身家就一定正確？

最近負面消息較多，即使唔駛淡友出post，相信睇緊樓嘅自己會感受到...而AA 其實跌下之後亦會有多機會，好過下下高位拉鋸靠一手盤為生...

最後想講返，買自住樓其實真係唔易，唔係有錢就買到，一手要睇抽中咩籌，去到仲有無得選擇，而二手亦要睇有無盤，合唔合心水.... 入唔同單位個感覺，真係落場買樓先感受到

我未上車前黃到不得了啦，日望夜望樓爆添呀

個時未結婚，同老婆個時搵兩三萬咋

山林道你唔出去撚人，根本冇人會入來搞你
成個低置區，出去撚人撚得最多就係你

你班黑心淡日日咒業主仆街，業主負資產
唔撚班淡淡對唔住自己儲錢時既辛酸

又來被害妄想

你自己出去睇下啦，你都係黑心淡來

岩岩收工
撚大俠發表左咩龍門大法去解釋自己嘅誤解
sorry一早block左無睇過

你去揾一個我叫業主死全家既post 出來
又靠屈

成日見

話你做人冇層次真係冇層次，下下直腸直肚？你睇下你同埋其他黑心淡留既reply

"是但啦
依家已經明顯跌緊
結果岩 過程數據錯 ok la"

撚狗俠 2018-08-21

已經變咗業主鬼打鬼
淡淡全面進場
邊個係人 邊個係鬼

姐係冇啦

可以同龍門大法相比嘅只有龍門大法
召喚言師傅

我岩岩入財經台時好撚有耐心同人講按揭
後來發覺日日都有人開post或者留言想業主仆街死

你自己睇下你開過咩post留過咩言囉

姐係冇啦。

成隻小學雞咁on79

成日見講唔夠兩句就話清算地主
癲d嘅話月入2萬以上都要死

又思覺失調

你小學雞鐘意報復咋

其實呢個post既巴打通常都係俾建議有心想買想樓既人

落唔到決定既人點幫自己做選擇（三角圖）
提醒準備買樓既小心不良aa
提醒人量力而為，計好收入按揭
分享下有乜最新優惠

一竹篙打一船人從來都唔係好事，再者有時間罵戰，倒不如做多d實事

思你老母啦
自己搵返陳年post睇囉

上網吹水啫
有咩不滿我再貼我億億萬萬嘅倉出黎撚鳩你地

買左printer未

根本冇，揾條撚

根本冇，揾條撚比你睇

？？？？

一連三日，Round 3係咪開打

我諗聽日出戰係淡友俠

一隻手掌拍唔響

點貼

咁得閒打，我廢淡唔洗翻工做奴隸咩

正

來吧

遲巴一直未傾到裝修

佢都未揀好報價公司

你班仆街aa咪講左依個post只可以講熱水爐同冷氣機

好撚悶

佢前面話想傾下 但大家一直嘈佢問唔到野

出去r生意啦你

講抽濕機得唔得?

係阿，你出post 來來去去三覆屁

又要話人正常，又要叫人含撚

燒萎會前幾年話三菱

對象咪你呢d 黑心淡囉，唔撚你撚邊個

VicTV 喺#344

撚你d 黑心好囉

我用緊pan 記， 係開最大嘈d 但抽力好夠

三菱、惠而普各一，深圳2部三菱、以前上環個單位嘅

我股息、租金、定期都有

飛歌

🐻

用緊嗰部買電視機送 唔知咩牌 基本上晾衫用

樓爆了 各位業主顫抖未?

Pastebin我冇付費acc唔得嘅

我或者改去DropBox就得，過2日試試

可以修改指向pastebin條link就ok

但我唔知得唔得?

Pastebin冇acc隨機比嘅，係永久，不過後面8個字次次不同

我改dropbox試吓，好耐冇用，唔知delete咗免費account未?

pastebin我去睇睇開免費acc可唔可以固定條link?

如果得就簡單

好簡單，人哋圍爐咪唔好追入嚟吠，擺明玩嘢，睇好睇淡咪自己開post講飽佢，阻撚住晒，屌佢老母仲要做人契爺，當你真嘅一千唔夠講咁撚多嘢，咪慢慢望我仆街囉，我又唔介意嘅

去搵張6千萬嘅作撚大屎眼嚟贏喇，on9 son嚟嘅

熄咗個app現實係咪咁自己知自己事喇，上網吠阻撚住人有撚用咩? 佢哋買唔買關我撚事? 賺唔會分比我，蝕又冇得貼比佢嘅，係咪咁話

啱 熄左個app, 繼續做mnc中層坐房

自己唔洗做租租就走去叫人地做租租

要感恩納稅人大量補貼居住成本，
自置公屋都係咁話。

真係有一千萬做 mnc 坐房中層既人，會咁唔成熟咁 childish?

同佢講嚟把撚，講撚到打救世人，救得一個得一個，以為自己係邊個? 錯撚咗你賠比人?

屌佢老母公屋乞兒教人投資，佢唔覺得自己柒嗰吓好嘢，拎人工嚟打飛機，含撚冇味

如果係堅既，性格咁，辦公室政治好快玩謝佢

做到最高,STEVE JOB咁就得既
睇STEVE JOB套戲佢都係獨裁統治咁,完全唔理人

有錢唔等於成熟eq高

涼薄一代宗師言巴佢都未見識過

得兩間燘屋

你又延時回覆

正解
網上世界刷成功感真係好撚可悲

我只仲情東面褸

是旦啦 有9百萬都唔出奇，佢有錢定貧窮都唔關我事

當真都好，有多兩個錢就要人叫佢做契爺，人唔笑狗都吠

佢熄左app又要面對返現實做個柒頭

現實生活都係想要有一個小家庭，屋企人身體健康，儲多幾張差餉單，股票得閒收下息，就心足

韓國分公司D人打來問野係聽得明既,口音唔重,講慢D OK
印度個D真係唔掂,又急又快,口音又重,成堆野聽得明4成都無
好多時靠估或者叫佢SEND番個EMAIL過來睇

現實成巧使撚上網搵存在感咩

Agree

過多兩年租金再升都係比管理費蠶食

好同意
Btw有無遇過啲父母要自然療法乜都唔俾做

麻油閪

正解，到時你會發現好Ｌ爽，我而家就係咁

我用728有藍牙開門嗰隻，暫時冇乜問題

樓價UPDATES：業主跪低 陸續減價沽貨 (12:44)

【東網專訊】二手樓市況急速轉靜，陸續有業主態度軟化，上水邁爾豪園、西環怡景花園及馬鞍山銀湖．天峰均錄減價成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●西環怡景花園1座頂層連天台單位，實用面積374方呎，兩房間隔，原叫價800萬港元，最終減30萬元以770萬港元易手，實用呎價20,588元。原業主持貨8年轉售，帳面獲利457.2萬元，升值146%。

●西半山慧苑A座高層1室，實用面積1,475方呎，三房連主人套房間隔，以4,730萬元易手，實用呎價32,068元。單位17年升值398%。

●西環嘉輝花園A座低層8室，實用面積約282方呎，一房間隔，原叫租約15,800元，經議價後以15,000元獲港大學生承租，實用呎價約53元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳日出康城1期首都5座高層左翼D室，實用面積705方呎，三房連主人套房間隔，以950萬元易手，折合實用呎價13,475元。原業主持貨10年易手﹐帳面獲利432萬元。

●太子道西皇子花園高層B室，實用面積492方呎，原則三房一套間隔，獲用家斥資1,050萬元承接，實用呎價21,341元。單位1993年至今升值1.8倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山銀湖．天峰1座低層A室，實用面積1,432方呎，四房雙套間隔，原開價2,300萬元，新近以2,160萬元易手，實用呎價約15,084元。原業主於2011年2月份以約1,400萬元購入上述物業，是次轉手帳面仍獲利約760萬元。

●馬鞍山新港城Q座中層7室，實用面積337方呎，兩房間隔，日前以月租14,800元租出，實用呎租43.9元。

●上水邁爾豪園單號屋，實用面積1,795平方呎，開價約1,700萬元，近日減價約100萬元以1,600萬元售出，實用呎價8,914元。單位13年漲價45.5%。

●沙田富豪花園G座低層A室，實用面積831方呎，三房連主人套房間隔，以972萬元易手，實用呎價11,697元。原業主持貨18年沽出單位，獲利774萬元離場，升值約3.9倍。

●東涌藍天海岸6座頂層複式單位，實用面積約1,378方呎，三房連主人套房間隔，享機場海景，以2,200萬元獲承接，實用呎價約15,965元。原業主於2003年4月一手買入單位，持貨15年轉售，帳面獲利約1,545萬元，期內升值約2.4倍。

●屯門居屋兆禧苑I座高層8室，實用面積429方呎，兩房間隔，自由市場價以445萬元成交，實用呎價10,373元。原業主則於1997年以85萬元買入單位，當時已補地價，現轉手帳面賺4.2倍。

●天水圍嘉湖山莊租務成交活躍，新近包括景湖居13座低層E室，實用面積446方呎，兩房間隔，月租11,000元，實用呎租25元。

●大圍聚龍居8座中層A室，實用面積約942方呎，三房連主人套房間隔，近日獲外區客以36,000元連車位承租，實用呎租約38.2元。

****哇，樓爆

二手成交：跑馬地健雅花園一口價2430萬易主 (12:37)

【東網專訊】利嘉閣地產皇牌屋苑禮頓山分行(B組)高級經理劉玉麟表示，該行新近錄得跑馬地健雅花園高層D室成交，單位實用面積約1,114方呎，建築面積約1,429方呎，為三房兩廳連雙套房設計，外望為開樓樓景，以一口價2,430萬港元易主，折合實用面積呎價約21,813元，建築面積呎價約17,005元。

據了解，原業主於1993年6月以約615萬元購入上址，持貨約25年，至今轉售，現帳面可獲利約1,815萬元，升幅約3倍。

二手成交：灝景灣三房戶1390萬沽 (12:15)

【東網專訊】中原地產青衣城分行副區域營業經理陳輝麟表示，市場觀望氣氛濃厚，二手交投量顯著縮減。青衣區本月至今只錄得14宗成交，成交由上車盤主導。中上價屋苑盈翠半島本月未有成交，灝景灣新近才錄得首宗成交。

灝景灣2座中層H室，實用面積826方呎，建築面積1,004方呎，三房一套加儲物房間隔，享部份海景，放盤一段時間，業主之前叫價企硬，最近市況淡靜，態度才稍為軟化，最新叫價下調至1,450萬港元，經買家議價後，新近進一步減至1,390萬元沽出，折合實用呎價16,828元。

原業主於2011年11月以680.8萬元買入單位，持貨7年，帳面獲利709.2萬元，升值逾1倍。至於買家為外區用家，睇樓逾1年，一直等待樓價下跌，惟盤缺下樓價有升無跌，即使政府早前出招，樓價始終未有大跌，終面對現實落實入市。

***估頂摸底，仲買貴咗，要自用嘅有能力唔買，早當消費品iPhone咁咪得

加息唔關事嘅，息差大銀行結餘少就要跟美國，嚟緊今年底前估會加半厘，所以有閒錢擺返去ML度對沖佢一半利息

郁咗P、H壓測會難過咗，事實利率係偏低，最終FED耶倫以前講過喺2021年去到2.75-3厘就完，利率正常化

我買炭巴苑時就唔係為升，完全係租樓搬屋太麻煩，唔理佢升定跌，唔想再搬，嗰時一樣好多人話升到97水平貴嘅

我真係當消費品咁買，睇啱十分鐘就落訂

●屯門居屋兆禧苑I座高層8室，實用面積429方呎，兩房間隔，自由市場價以445萬元成交，實用呎價10,373元。原業主則於1997年以85萬元買入單位，當時已補地價，現轉手帳面賺4.2倍。

97年（算高位啦掛）連地價先係85萬

搬屋真係好煩
又要去改地址搞一大堆野
又要比業主要還原
窮既自己搵朋友搬又要請假

最終我嘅傢私用咗1年丟晒，冇位擺唔啱用咁，部份電器送人，最後裝修好新居搬過去得幾個紅白藍大膠袋搞掂，叫架大象貨VAN自己搬，搬屋公司都唔使

我連新新地梳化都唔拎
我call gogovan搵老婆朋友搬
去到同巴打一樣 紅白藍袋
住左成個星期都係用搬屋紙箱食飯

搬完又要買傢俬又要再裝傢俬 寬頻
煩到西咁

我都唸住抽返部分股票出黎入ML

啱啱有aa打電話問我抽唔抽匯璽2

Why not both

終於追完上個post
只有一個common： 痴線佬當道
理撚得你有錢定無錢咩，你有錢都改變唔到佢係一個痴線佬O既事實
拿我就好少block 人O既
連當日 on9 9 O既山野之王我都無block O既
呢個真係青山走犯咁O既款

另外咩咩救得一個得一個呀之言論，咩我俠義心腸果D 言論
好心你大個仔睇少D 武俠片啦
自己唔洗錢有屋住就叫人個個月俾租等跌

拿呀大俠，你D 隊友又被害妄想症上身要迫害業主呀
你咁有俠義心腸O既出去大戰三百回合啦
又話為弱勢發聲O既？
明明響連登業主們係好弱勢O既，淡友廢青強勢好多O既

好啦，我唔得閒啦，cap 2 張圖己經極限啦，無D 痴線佬咁得閒
你地慢慢玩啦，我得閒再食花生

Ching 不如睇一睇評測

我都想討論下抽濕機

兩球仔一陣整張20億statement出來

抽濕 惠而浦有埋空氣淨化果部唔錯

唔知可以偷偷地問下佢地係深圳d師傅，肯唔肯來香港裝

問題一，係有機會同iOS crash嘅
問題二，非常嘥電而且慢

最後我冇用過都係用手指開門

靚仔喎

大戶

你自用還是投資樓先，投資樓我就唔講，個個人睇法承受風險唔同

大家都係玩下姐

728 唔會用藍牙 純講樣

其實我見到LG 呢個model 個設計幾正
有喉管俾你專抽鞋，專抽衣櫃，又靜（消委會報告話），又變頻慳電乜乜乜咁
但唔知實際用起黎得唔得

佢「正常」只係因為有痴線佬比較住
乜撚野俠義心腸
乜撚野我一心為人好
一心為人好去殺人唔通唔洗坐監咩

一直靠老母先有居所嘅，搵幾多使幾多，自認有生活態度嘅公屋廢物，踎係間人均唔夠75呎嘅板間房，同你講投資? 有冇笑撚話呀

仲自認有經濟頭腦兼有使命感

我都公屋出身，從未歧視公屋住戶，不過呢件廢物唔同，我就睇撚死佢叫佢乞兒，自己養自己都未撚得，仲當自己大戶咁嘅撚款，佢唔覺得自己柒嗰吓好撚嘢

呢班廢物最大問題係走入嚟玩嘢，我先開波屌佢，呢度業主傾吓裝修、或者有心買樓咁交流吓意見，冇人叫佢哋買定唔買，亦冇人想知，有個別人士同佢哋嘈過咪自己喺公海開post囉，阻撚住晒做乜撚嘢?

依家唔係睇好睇淡問題，係呢度根本冇人有興趣同佢哋傾，咁喺度洗版有乜意思先?

我就講咗佢公海開乜鳩post狙擊我我都冇興趣睇嘅，咪由得佢開撚飽佢，狙擊飽佢

Vic 巴

從來無人出去日日開post 叫人買樓, 係D狗仔日吠夜吠匯爆股爆樓爆, 叫人唔好買同埋等睇業主跳樓負資產
D 狗仔無啦啦衝入黎博屌, 最好既辦法係block 9 曬佢地唔好阻住其他巴絲討論

長子嫡孫係著數啲

d閪家長

又就來爆post

牛池灣嘉峰臺新增銀主放盤 叫價830萬元 (17:38)

【東網專訊】世紀21網頁顯示，該行今日(22日)新增1個銀主放盤，牛池灣嘉峰臺2座高層A室，實用面積591方呎，以830萬港元放售，呎價14,044港元。據了解，單位過去一年有數次借貸紀錄，涉及金額30萬至100萬港元。

木塞屎
其實可以入院搵人同你new出黎

n班其實搵黎攪

個仔係一件product黎
出黎就係準備要同人
三歲開始氣都無得抖

【裝修家電感情萬事屋】低調置業討論區（214）

開定先

其實而家咁多resources
識就識唔識點谷都唔識架啦
廿年後要d咩人材點估到
邊準備到咁多呀
廿年前有無人估到打機搵到食?
仲要有達哥依d打得廢嘅先搵到食

中學
小學同幼稚園無鳩用

唔係的

【胡．說樓市】想抗衡加息？用Mortgage Link都有蹺妙！

Yahoo 財經 2018年8月21日

銀行陸續加息，可能大家都知，與按揭息率掛鈎的「Mortgage Link」係抗衡加息的方法之一，但其實「按揭年期」同「按揭成數」都好影響慳錢效果！究竟點樣先可以為業主帶來最大的財務彈性？

以一百萬貸款額，加息至2.25厘後，以25年供款期計，首三年利息支出64,480元，比加息前增加2,900元。

但由於「Mortgage Link」，可以將貸款額一半的資金存入儲蓄戶口，只要業主存入50萬元，三年後可獲得33,750元利息，相對加息前獲得儲蓄利息，多了1,500元。一來一回下，因為加息令業主實際利息支出，僅僅增加1,400元，起到抗衡加息作用。

不過，一般「Mortgage Link」也會設有一個存款上限，通常是按揭本金五成以內。一般銀行會視乎每日存款結餘，以日息計算，再在每月的結算日將利息存入。換言之每天放錢入去也會賺利息。

如是者，選用「Mortgage Link」，一樣可以選擇供款年期，拉長定揀短年期著數?

理論上，供款年期愈短，每個月就供得愈多。同樣以一百萬貸款額做例子，上調至2.25厘後，選擇25年期供款，月供4,360元，跟拉到最長三十年3,820元，每月多供540元。

但應該選擇維持二十五年期供款，加大供款額藉以盡早贖樓，抑或拉到最長供款期至三十年，並將每月差價540元存入「Mortgage Link」戶口賺取利息著數呢? 我們以三年期為例子計一計。

二十五年供款期、首三年利息支出64,480元。相比同期選用三十年供款期，利息支出65,580元，利息支出增加1,100元，幅度為1.7%。

但選用三十年供款期，將長短年期的供款差價540元儲入「Mortgage Link」戶口，三年後息連本儲到19,840元，連同期內儲到本金72,440元，夾埋有92,280元。跟選用十年計劃，期內沒有任何儲蓄，但償還本金92,500元比，實情分別不大。

所以結論是，選用「Mortgage Link」的話，要視乎買家有沒有短時間贖樓打算。若果有，也適宜將年期拉得愈長愈好。因為將長短年期的供款差額放入戶口賺取息差，在首三年內轉按贖樓的前提下，分別不大。而資金放入「Mortgage Link」的好處卻令資金有靈活性。

「Mortgage Link」是抗衡加息手法。除了調節按揭年期之外，在揀選按揭成數上，原來都有方法達至慳錢效果。請留意下一集，我們會進一步拆解。

rephrase: 入好幼稚園增加入好小學機會，入到好小學就會增加入好中學既機會

買既就係果啲「機會」

利奧坊‧凱岸開放式賣643萬 料創九龍納米戶新高 (19:59)

【東網專訊】市區新盤細單位備受高價追捧。據一手銷售資訊網資料，恒基地產(00012)的旺角利奧坊‧凱岸，剛售出1座28樓D室開放式戶，實用面積197方呎，成交價643.01萬元，呎價32,640元，料創九龍區同類納米單位新高紀錄。

600幾萬真係寧願買大d二手都唔買呢d

林太三房

想50歲前退休！80後港男車位起步 炒出7層樓 (18:41)

程煒聰又買車位又買樓，希望在50歲前達致財務自由。

【東網專訊】你希望幾多歲可以退休？當然是愈早愈好吧。財務自由可能是不少港人心願，80後程煒聰(Jason)為自己訂下目標，希望在50歲前達致財務自由。為了達成目標，他買入車位、港樓，更購入海外及內地物業，現共揸7層樓。

曾從事IT行業逾10年的Jason，早年任職富達投資資訊科技相關職位，並對各類投資產品有認識。他指，港人愛買磚頭，早年他已渴望先購買住宅，惟剛出社會工作收入有限，當時車位售價與物業有一段差距，考慮到車位入場門檻低，加上租金回報高，遇上租霸的機會微，最終他2010年以29萬元購入將軍澳新都城車位，屬人生第一個資產。

當時他以約1,800元出租車位，回報逾7厘，他覺得車位租務管理簡單，涉及金額不多，故寧願多年來以低市價租予同一租客，以免轉租又要支付經紀佣金。現時該車位租金約2,600元，較3,100元的市值租金低約16%。眼見8年間車位已升值逾5倍，因此近日決定以180萬元放售。他坦言，不能再抱着賺到盡的心態投資，寧願先套現，再投放在另一投資工具，最近他就對的士牌感興趣，認為走勢穩定，同時亦可適當地運用槓桿增加資本。

除了車位外，他在數年間連掃數個物業。除香港外，美國對他而言為另一個熟悉的地方，由於早年在當地生活了8年，一直有留意加州的住宅市場，同時亦見來自內地的移民人數急增，加上售價仍然較香港低水，認為樓價仍有升值空間。

有見及此，他在購入車位後，同年於拉斯維加斯以26.7萬美元(約208萬港元)購入兩層高的獨立屋，並於2011年再與家人合資約65萬美元(約507萬港元)買入洛杉磯獨立屋。兩個物業現市值分別約44萬及88萬美元，升幅達64及35%。

談到香港的物業投資，他指，在2010年時開始，就不斷尋找物業，當時心儀奧運站的屋苑。其中離地鐵站較偏遠的凱帆軒兩房單位，面積近500方呎，單位可望開揚海景，當時叫價360萬元，惟他認為樓價頗貴，需要時間考慮。詎料在他考慮之際，有另一買家出高價購入物業，而該屋苑近年樓價升勢強勁，未有即時決定「扑槌」的他，仍對當時猶豫不決感到後悔，坦言錯失升市良機。資料顯示，近日屋苑同類型單位叫價近900萬元。

經過一番努力，加上家人的協助下，他終成功在香港上車，在2012年斥約720萬元於荃灣萬景峯買入自住樓，單位面積逾600方呎，現市值逾千萬元。他表示，購入任何物業前會先在地圖選擇區份，而自住物業會較投資物業考慮得更審慎，個人心儀擁多元化物業、新舊屋苑林立及民生配套完善的地區，笑言「唔想買套睡衣都一定要去百貨公司買」。香港的新市鎮，如將軍澳的屋苑及商場均以天橋連接，也不符合他的要求。最後，他選擇荃灣區，因乘搭交通工具到港島或九龍區上班需時僅約半小時，十分方便。

香港樓價高企，Jason慨嘆：「感性方面同我講唔好買樓，但理性就同我講要買，樓價5年內仲有得升」。不過，每個人的投資本金有限，因此他在半年前開始轉戰大灣區市場。

他表示，其實香港亦包含在大灣區發展當中，但在香港購置物業的本金始終太高，與其等待樓價下跌，倒不如作長線投資，發掘內地物業的升值潛力。他直言，香港人看重租金回報率，若要投資內地物業，必須放下這個觀念。當地租務市場活躍度極低，租金長期低水，若將單位出租，可蓋過供樓成本，已算相當幸運。

他在年初斥逾200萬元連購四個位於中山的商住物業，每伙約60萬元，由於單位相連，落成後更可將兩個打通成一個。他指，在內地置業最重要的考慮因素為發展商，必定要選擇大型發展商，自己較熟悉的，並預計收成期為五年。

與此同時，他亦未有忘記車位投資，近月更開始在廣州及佛山已落成的屋苑尋寶。他認為，投資者可透過車位比例及入住率的數據部署，同時買賣車位亦未受限購政策影響，加上內地人仍未開始「炒車位熱潮」，港人可快人一步，其中廣州天河區的車位現時約30多萬元人民幣。

他續指，現時不少內地中產家庭均擁有兩部車，若屋苑入住率逾九成，而車位比例為一比一，即住戶對車位需求甚大。另近年廣州嚴格執行違例泊車問題，除基本罰款外，車主亦會被扣分，因此當地人亦要泊車在屋苑停車場內，以免被扣分，故車位的需求亦有所增加。
－－－－－－

【又破頂】鯉景灣1850萬 實呎2.3萬雙破頂 (18:39)

文章日期：2018年8月22日

港島屋苑再獲買家以高價承接。西灣河鯉景灣一伙中層戶「雙破頂」，並獲新買家支付近280萬元辣稅承接，共斥資近2200萬元入市。土地註冊處顯示，鯉景灣觀海閣中層A室，實用797方呎（建築884方呎），上月底以1850萬元易手，實呎23212元（建呎20928元），成交價及呎價創屋苑新高。資料顯示，新買家是次需付15%辣稅、涉及金額277.5萬元，即合共動用2127.5萬元入市。原業主2013年以1120萬元買入，持貨5年，帳面獲利730萬元或65%。

老貓

遲下香港窮人去曬大灣區，變相繼續幫好友繼續租樓

AA左手交右手

係有嘅
不過醒目嘅比例係高d

【裝修家電感情萬事屋】低調置業討論區（214）

推